（送錢比基金佬幫你買匯豐）三成MPF基金持有 全港打工仔輸錢

【本報訊】滙控股價不斷尋底，昨日收市跌穿1995年海嘯價，倫敦股價亦接力下挫，曾跌逾6%，截至昨晚9時半，跌4.6%，報290.15便士（折合約29.19港元），較港股收市價再低0.4%，滙控在美國ADR亦低見28.6元。

專家：轉型都冇乜板斧
現時滙控市值只餘6,000億元左右，只及騰訊（700）的八分一。大部份港人經MPF間接持有滙控，以全市場共417隻強積金基金計算，最少三成基金均持有滙控。其中恒指基金持股9.2%為第三大持股，以該基金330億元計，持有滙控約值30億元；中港股票基金及歐洲股票基金亦分別持有滙控2.3%及1.3%，意味基本上所有打工仔都透過強積金在滙控上輸錢。

騰祺基金投資管理董事沈慶洪認為滙控股價難向好，他指出銀行股高峯期早在2008年金融海嘯後完結，低息環境導致息差受壓、監管機構加強規管，加上經濟環境轉差，銀行股自然首當其衝。「滙控本身更非單受經濟因素影響，同埋唔知幾時先有息派，股價難有好表現。」

友信證券研究部總監陳偉聰表示，滙控上半年息差收窄不少，「香港及美國利率冇得加，料息差未來一年很難扭轉；而資產減值雖然未必進一步惡化，但很難回復低水平。」他又指，要談政治因素對業務影響仍言之尚早，「本身業務冇乜基本因素支持，上升潛力不高，即使反彈都只係技術上後抽，滙控轉型其實都冇乜板斧，很難投信心一票」，預期短期下試25元。

多間投資銀行亦唱淡，根據彭博統計，綜合大行及研究機構的目標價，歐洲券商AlphaValue最悲觀，對滙控看27.15元；大行中以麥格理的29元最低。法興及法巴證券於上周五進一步下調對滙控目標價，分別降至33.12元及36.13元，評級為「沽售」及「跑輸大市」。

所以唔應該有mpf
我有錢食左仲開心

mpf全美股

2009年海嘯價下話

MPF只持有美股/保本

same

連登仔都係果七成

mpf接左3成貨都可以跌到咁？

可能大部分都係啲mpf 頂住 連mpf都無埋匯豐真係10蚊

幾年前已經講左美股100% MPF

自己要送死, 邊個阻到

美股
保本
債券
其他垃撚圾唔會轉

感謝黨啦

All in北美

傻鳩的人才放港股的

咪又係匯豐企鵝adr

想整合MPF 有冇話邊間好

間間都係屎 因為mpf個系統本身有問題